倚矮牆趷腳下望 驚見有人倒卧 憶述梓樂滿口血 街坊激動抽泣

節錄

倚矮牆趷腳下望 驚見有人倒卧
憶述梓樂滿口血 街坊激動抽泣

【本報訊】22歲科大男生周梓樂去年在警民衝突期間墮樓後不治，死因研訊繼續，昨傳召兩名按目前證供最先發現梓樂倒地的街坊。其中原打算在三樓察看外圍情況的青年，稱無意間向下望見倒卧二樓的梓樂滿口鮮血，嘴巴似「郁吓郁吓」，不知是否想說話。他憶述梓樂狀況時一度激動抽泣，無法說話。另一名在二樓一度走近梓樂墮下位置的人則稱，曾聽見「類似跌落嚟嘅聲音」，他以為是催淚彈墜落，聲音驅使他遠離該處。

相關新聞：籲報料：微不足道資訊拼埋有用

供稱在停車場三樓向下望到梓樂墮樓後面容的將軍澳街坊崔家朗，作供初期表現冷靜，。。。。。。。。。

■「白帽男」崔家朗昨出庭作供，指發現梓樂時他已滿口鮮血且嘴巴曾郁動，不知是否想說話。

發現梓樂後即跑開找急救員

崔指看到地面有防暴警及警車，他趷起腳打算觀察車場外行人路，但向下望時見有人倒卧，他聲音顫抖地說，當時梓樂「瞓咗喺我下面，隔籬有一灘血」。他隨即跑開求助，邊跑邊大叫謂：「我想搵人幫手，我想搵first aid（急救員）！」在三樓行車路他遇見一名穿黑色風褸的年輕男子，隨即帶他到原本身處位置，再自己跑開求助。

崔曾跑往天橋求救，「一路嗌、一路跑」，再回到二樓確認梓樂情況，「嘗試問佢有冇事，但佢畀唔到反應我」。他憶述梓樂嘴巴「好似郁吓郁吓」，不知是想說話還是因嘴巴有血。。。。。。。。。。

崔形容，當時梓樂介乎側卧與趴地之間，面向街外，背向停車位矮牆，身旁應沒人。研訊主任問他最初觀察梓樂長達十多秒，是。。。。。。。。。。

崔指當晚沒在停車場看見警員，但從天橋進入停車場二樓半時聞到催淚煙味，「少少刺鼻」但沒影響呼吸。。。。。。。。。。

陪審員問三樓泊車位有否特別，崔指他站立位置有一大灘水，「行過去一定會濕，記得灘水係彈上小腿，我覺得好污糟，所以清晰記得。」站立位置左右兩邊的車位當時沒車，灘水位亦不算高，「踩完隻腳會濕，但未至於有水花」。有陪審員問，崔與其他現場人士有否互通警察動向消息，崔稱沒仔細交流警力分佈，但進入停車場前，有人叫他小心點，稱可能有危險。

■崔家朗（箭嘴示）當日由三樓跑往天橋欲找人幫忙，與消防員擦身而過。領展CCTV截圖

■周梓樂案發當晚墮樓重傷，消防員及急救員在場施救。

另一街坊聞墜地聲 以為催淚彈

另一名看到梓樂倒地的街坊莫漢斌供稱，原在車場二樓半湊熱鬧及圍觀警察放催淚彈，有警員用電筒照入停車場，而催淚煙味道令沒戴口罩的他感到少許澀眼。他稱最初見到梓樂已墮地時，梓樂身旁沒人，幾十秒後有人走近梓樂問有沒有事，梓樂無回應，有人說梓樂「中催淚彈跌咗落嚟」。

莫稱凌晨1時03分在梓樂墮。。。。。。。。。。

案件編號：CCDI932/19

■街坊莫漢斌昨指在停車場聞到催淚煙味道。

■防暴警在案發日凌晨1時06分曾向停車場射催淚彈。有線新聞截圖

毋忘梓樂
還香港人公義

周同學父母真係慘，聽住人地講返個仔死𠴱一刻係點

推

周同學，香港人會盡力為你討個公義！